[美國大選] 拜登對中政策接近川普，WSJ：美中關係換總統仍將激烈摩擦

美國總統大選逼近，如何應對中國是雙方互批的廝殺焦點之一。《華爾街日報》分析，即使明年一月白宮易主，華府對中國的強硬路線仍不會改變，美中之間仍將摩擦激烈。

民主黨籍前總統歐巴馬（Barack Obama）任內的亞太事務助理國務卿坎貝爾（Kurt Campbell），目前是拜登競選團隊的高級顧問。他表示，民主黨內已普遍體認到，川普對中國掠奪性行為的判斷，大致是準確的。

拜登也曾抨擊川普應對中國的策略不當，表示他會更密切與美國盟友合作，展開全球性的向北京施壓倡議。他認為，川普若與盟國合作抗中會更有效，而非在對抗中國的同時，又與歐洲、加拿大、墨西哥、南韓、日本等盟友展開貿易對抗。

分析指，拜登陣營的幕僚中，許多都曾任職於歐巴馬政府。不少人回首過去，認為當時對中政策太軟，太慢體認到習近平有獨裁者的傾向。

歐巴馬總統任內，原本希望與中國建立更密切的關係，曾要求時任副總統的拜登與習近平建立交情。拜登曾誇耀自己與習近平相處的時間，比任何外國官員都多，包括兩人一起吃飯的時間總計25小時，一同旅行的長度累計2.4萬哩（約3.8萬公里）。

曾任共和黨籍前總統小布希（George W.Bush）時期的國務院官員、現任外交關係協會（Council on Foreign Relation）主席哈斯（Richard Haass）就說，無論誰當選總統，美國未來5年的對中政策都會比過去5年更強硬，「中國變了，美國對中國的看法也變了」。

是日搖擺州民調

邊撚度接近

係係係！實信你架！所以拜登贏梗！

拜登呃完選票就話之你啦。選總統係保佢自己同家屋人唔使被調查咋。

拜燈係度扮乜春

好難信佢

拜登曾誇耀自己與習近平相處的時間，比任何外國官員都多，包括兩人一起吃飯的時間總計25小時，一同旅行的長度累計2.4萬哩（約3.8萬公里）。

太熟係優點定缺點？

講實講住先

拜登唔care你班港燦信唔信佢
佢只係在意氹唔氹到美國人落疊
事實上形勢係對川普仍然好不利

過去歐巴馬對中既軟弱
呢條撚樣係有份造成

又係左媒
有時見到真係好想笑
但諗到條失智廢物做左總統，香港就玩撚完
又好撚sad

侵侵直接開鳩南海波啦仲等

緊係唔好川左傻左先會係呢個時候開拖
十月尾啦 就差唔多

川普磨擦賓州

差不多咁我駛咩投China joe

一個話加關稅，一個話唔玩關稅

惟一一樣係科燈話同習大大相處既時光好美好
侵侵話習大大係佢最好朋友 (已冇打電話談心）

華爾街 紐時 cnn
三大左媒

人地川普初初話香港係中國內政 美國無權干預添

仲有一個月
要增定兵

收皮啦敗登係到呃票

Biden: 支持終國加入世貿係天真嘅決定? 唔同意

支那Joe！